% $date: 2016-02-24 # среда

\section*{Конструктивы}

% $authors:
% - Глеб Погудин

\begin{problems}

\item
На~столе лежат $100$ одинаковых с~виду монет, из~которых $85$~фальшивых
и~$15$~настоящих.
В~вашем распоряжении есть чудо-тестер, в~который можно положить две монеты
и~получить один из~трех результатов~--- <<обе монеты настоящие>>, <<обе монеты
фальшивые>> и~<<монеты разные>>.
Как за~$64$ таких теста найти все фальшивые монеты?

\item
В~однокруговом турнире за~победу давали $2$~очка, за~ничью $1$~очко,
за~поражение $0$~очков.
Спартак одержал больше всех побед.
Мог~ли он набрать меньше всех очков?

\item
Найдите какие-нибудь четыре попарно различных натуральных числа
$a$, $b$, $c$ и~$d$, для которых числа $a^2 + 2 c d + b^2$
и~$c^2 + 2 a b + d^2$ являются полными квадратами.

\item
$99$~мудрецов сели за~круглый стол.
Им известно, что пятидесяти из~них надели колпаки одного из~двух цветов,
а~сорока девяти остальным~--- другого (но~заранее неизвестно, какого именно
из~двух цветов $50$~колпаков, а~какого~--- $49$).
Каждый из~мудрецов видит цвета всех колпаков, кроме своего собственного.
Все мудрецы должны одновременно написать (каждый на~своей бумажке) цвет своего
колпака.
Смогут~ли мудрецы заранее договориться отвечать так, чтобы не~менее $74$ из~них
дали верные ответы?

\item
Можно~ли вписать правильный октаэдр в~куб так, чтобы вершины октаэдра
находились на~ребрах куба?
(У~правильного октаэдра 6 вершин, из~каждой выходит 4 ребра, все его грани~---
правильные треугольники.)

\item
Существует~ли выпуклое тело, отличное от~шара, такое что его ортогональные
проекции на~три перпендикулярные плоскости являются окружностями?

\item
Существует~ли многочлен степени $2013$ такой, что его значения в~точках
$1, 2, \ldots, 2014$~--- это различные степени двойки?

\end{problems}

