% $date: 2016-01-29 # пятница

\section*{Оценка + пример}

% $authors:
% - Леонид Попов

\begin{problems}

\item
Сто первых натуральныx чисел в~каком-то порядке записали в~ряд и~вычислили
$98$~сумм, получаемых при сложении троек подряд идущих чисел.
Какое наибольшее число нечетных сумм могло при это получится?

\item
В~пять горшочков, стоящих в~ряд, Кролик налил три килограмма мёда
(необязательно в~каждый и~не~обязательно поровну).
Винни-Пух может одновременно взять только два горшочка, стоящие рядом.
Какое наибольшее количество мёда сможет гарантированно взять и~съесть
Винни-Пух?

\item
В~каждую клетку прямоугольника $10 \times 19$ записали одно из~чисел
$0$ или $1$, после чего подсчитали суммы цифр в~каждой строке и~в~каждом
столбце.
Какое наибольшее количество различных чисел могло получится?

\item
Сумма нескольких натуральных чисел, в~записи которых присутствуют только $0$
и~$3$, равна $55\ldots55$ ($2016$ пятерок).
Какое наименьшее число слагаемых может быть в~этой сумме?

\item
Каждую грань кубика разбили на~четыре одинаковых квадрата, а~затем раскрасили
эти квадраты в~несколько цветов так, что квадраты, имеющие общую сторону,
оказались окрашенными в~разные цвета.
Какое наибольшее количество квадратов одного цвета могло получится?

\item
Какое наименьшее число круглых фишек диаметром $\sqrt{2}$ можно расставить
на~доске размером $7 \times 7$ клеток (длина стороны каждой клетки равна $1$)
так, чтобы внутри каждой клетки хотя~бы одна точка была накрыта некоторой
фишкой?

\item
Из~клетчатого квадрата $(n^2 + 1) \times (n^2 + 1)$ вырезали клетчатый квадрат
$(n^2 - 1) \times (n^2 - 1)$ с~тем~же центром.
На~какое наименьшее число кусков нужно разрезать (по~границам клеточек)
образовавшуюся каемку так, чтобы из~них можно было сложить квадрат
$2n \times 2n$?

\end{problems}

